黑洞事件視界望遠鏡將有重大發表

歐洲南方天文台ESO即將在下禮拜三召開記者會 他們預告此次的觀測成果"非常重要""很有開創性" 媒體猜測很可能是要公布人類史上首張黑洞照片

事件視界望遠鏡（EHT）是以觀測大質量黑洞為目標的計畫。該計劃結合世界各地的電波望遠鏡，讓各天線互相協調、同時觀測同一目標並記錄下數據，形成一口徑等效於地球直徑的虛擬望遠鏡，將望遠鏡的角解析力提升至足以觀測事件視界的尺度。

EHT的觀測目的
1.檢驗愛因斯坦廣義相對論
2.黑洞的吸積盤
3.黑洞噴流(超相對論性噴流)
4.事件視界存在與否

EHT的兩大觀測對象:
1.南半天球 銀河系中央的超大質量黑洞人馬座 A*
2.北半天球 處女 A 星系中央的超大質量黑洞M87。

我國中研院也有參與這項計畫 下禮拜三晚上九點會跟比利時、智利 ALMA 天文台、中國上海、日本、美國華盛頓特區同步召開記者會

等左張相好耐
終於砌好

唔知似唔似interstellar個黑洞

雪山白鳳凰

留名睇高清無碼圖

留名睇冇特別比連登仔屌死

高清無碼黑洞

正

研究成果-全黑照片